有幾多人知道就算35+都無可能爭取到任何訴求？

你必須知道的立法會「立法權」

（一）可以提案，不過不能涉及公共開支、政治體制或政府運作，否則提案要行政長官同意才可提出（基本法74）

（二）私人議案要分組點票通過

（三）不論通過任何議案，人大常委都可以發回法律，並會立即失效(基本法17）

（四）不論通過任何議案，行政長官可以發還重審，需要三分二議員支持下再次通過（基本法49）。如果仍然獲得通過，行政長官可以解散立法會（基本法50）

（五）過半可以否決政府議案及財政預算案，但行政長官可以解散立法會重選（基本法50）

（六）四分一議員聯合動議可提彈劾案，成立調查委員會，要三分二議員通過，最後中央政府作最終決定（基本法73）

（七）人大可以對基本法釋法，或修改基本法（基本法158、159）

結論：立法會沒有權拿到五大訴求的任何一項，過半的唯一作用是無限否決所有政府議案，達致攬炒，令社會無法運作

#其實立法會係無立法權
#個啲叫否決權
#立法會101

source:

投唔投，投邊個，自己諗，但唔好幻想35+之後改變到d乜

我就係想要個否決權，一開始提35+就係為呢樣野啊

否決權雖然有用，但都係唔會達到任何訴求

所以呢 ? 放棄立法會 ?

你分化！

講極都唔撚明

做就照做
不過唔係淨係做呢樣
有好多野重要過35+
咁都唔明

對家就係不斷去攻呢個位 日日講+35無用 幫唔到任何野 等香港人唔撚好投票 立法會變成今日咁腐敗 就係香港人醒得太遲 望下個立法會比班建制搞到雞犬不寧 你話特首可以解散立法會 如果佢咁做 你估下國際會點睇

定你唔明 我地要拎籌碼去deal

樓主唔明 唔係我唔明

35+只會令到中共出更多錢去收買泛民功能組別

弱智冇得救 仲以為佢想講有dq 果d野
點知基本concept都未清

你咁樣叫D泛粉點算
佢地旨意35+重奪香港

都係要含淚投架喇，咪睇下會點

但唔睇都唔知原來特首有咁大權姐

爭取唔到任何訴求係因為個訴求冇建設性方案
而且從來都唔讓一小步又唔會談判

個人認為

之前7月推極選民登記都推唔動，就知香港人對立法會其實好消極 ... 議程唔知，運作唔知，議員做左乜唔知
所以先會造就到泛民，尤其街工職工盟呢類

Block柒條煩撚

從來冇期望過35+可以改變到乜
只係志在令支共燒多啲錢去立會選舉上
認清一點 我哋係冇可能短期內光復到香港
只可以拉長戰線 拖死支共

做人其實好冇用
一出世唯一結局就係死

要登區選果次登哂啦 中共狂搞事幫埋你灌票
根本地區直選點都大勝 係功能組別麻撚煩姐

我講嘅就係功能組別選票
其實如果果陣開始搞工會，唔使3席送俾人
所以點解我話職工盟正一垃圾，又離地又冇用

全面抗爭就係乜都做下

其實d資訊好亂 又冇目標要幾多個先贏 好厭惡性 冇人統籌搞唔掂

未必
上年係72截至
警暴除左612同兩次圍狗屋之外
係76先開始
721後的警隊信任度調查多左20%人比0分
當中有幾多人冇登記做選民係未知數

我都知達成唔到
但最起碼stop到唔好再bum水比警察比大白象工程
支持呢件事當做主線嘅係傻閪唔代表呢件事冇價值

梁天琦講過乜，你同我去回顧下

你覺得集會有用既，你就去做
你覺得遊行有用既，你就去做
你覺得街頭示威有用既，你就去做
你覺得打狗救人有用既，你就去做

既然有人覺得35+有用，點解你要阻止佢做

佢果陣驚又俾人屌大台

有幾多人知道完全冇可能35+
仲要比幾多次35+之後可以做咩ED假希望比我
議會真正要做既就喺選出黎個班議員要送頭
要比港共DQ 要比國安法咬25年
你唔真正歇開個制度認清佢千蒼百孔冇得救你唔會立定決心行另外一條路
即使條路喺港豬甘願比人同化
都可以令一班絕對反共手足甘願放棄本地戰線移民外國直到WW3光復香港
台灣228用左30年都搞唔掂
抗共既手足入曬集中營仲可以做d咩
香港變成支那唔需要10年

我個po有條傻閪係咁死撐話要保皇輸

既然已達到「攬炒」，35+是否還需推行？戴認為，在社會陷入低潮期間，35+可凝聚公民社會，認為現時社會上的互信仍然不足，初選及投票等互動有助建立互信，若民主派最終得票率可達七成，亦能向國際社會展現港人決心與堅持。

不過，民主派參選人會否被DQ未能「入閘」仍是未知之數，戴預計，即使民主派取得議會過半，部分人也會被DQ，若最後議會內只剩10名民主派，他們要自行判斷是否願意做政治花瓶，未來制度內的抗爭已漸少，但戴認為「食得唔好嘥」，能留下就使用議會權力。

戴耀廷期望，港人應以包容及體諒的態度去看不同崗位的人，避免互相指摘，亦要減少「送頭」，估計國際社會就國安法作出的強烈反應，很快就能見到結果。

香港呢班建制只係嘍囉，真正大老係上面。宜家嘅立法會都只係兩邊一齊做場戲。大家都知個劇本點寫，可以做嘅有幾多。
老實講，我都認為35+成功嘅可能性近乎零。
35+ 有用 > 對家會用一切方法阻止 DQ 種票 ext.
35+ 冇用 > 咪就冇用

不過都一樣要做咗先。
一年前邊個會估到香港今日會係咁嘅景況？
邊個會估到一頂綠帽會引起牽連大波？無乜嘢係唔可能。
只係有一絲希望都應該去試。

不過唔好忘記，對上一年證明咗，真正有力量嘅係香港人本身，唔係立法會內，體制內嘅任何人。要有未來，最後都係要靠自己，進攻立法會只係其中一少項。

有人覺得35+冇用，咁點解要迫人為左你個35+而去join初選

宜家重對個制度有希望個班，大概一世都唔會醒。過埋今次佢地應該會叠埋心水移民 or 精神反共。
放心香港唔會有集中營，因為根本無需要。

你唔join初選咪阻住我選

拍拖唔包生仔 樓主千祈唔好溝女

你咪解散囉 唔差在 投嚟俾老美睇有証有據做嘢

做下做下,中共又會搞小動作,又DQ又剩
但冇人去做又點會引發e d野
冇人有期望投完有用
可以做既野都做,唔代表完全寄望曬係一樣野度
成日只可以二揀一咁
講投票又話放棄抗爭
講下移民又話放棄香港又剩
個腦唔好坐住

咪唔好join睇吓幾多人投囉

人多就有用, 你以為立法會係區選咁真係一人一票咁爭議席?
你咪睇吓就算人多又係咪35+到囉
又睇吓真係35+到之後有咩用囉?

區選夠DQ咗gphone啦,國際有乜嘢咁大反應呀?
仲要特首解散立法會先證明到CCP係極權殺人犯呀?

傻撚咗? 你當國際既人係弱智定係金魚?

無錯
超多風向五毛，同16年班白票黨一樣
好多野你做左先知原來好有用

例如區議會，
可能你話當選到區議員都做唔到太多野
結果，成班建制派斷晒米路要自己出錢養班落選嘅垃圾
仲俾到國際社會睇到邊邊先係大多數

有少少幫助都好，做左先
搶番幾多得幾多

35+係激將法，引中共岀手，等佢犯錯，咁外國先有機會插手，出師有名
一日中共話事，立法會70席都無用

我唔係想飯民贏，我只係想睇到共產黨輸。
-完-

又黎冇用論
冇用都要做左先
到時咪玩爛埋垃圾會囉
睇佢仲點講一國兩制
咪再講冇用
你自己覺得有咩係有用就自己去做

見到d人話唔好晒精力響35+

投個票姐 有幾晒精力

我就票照投 錢照捐 夢照發

我大撚把精力

無成本唔使送頭又可以玩野 點解唔做？

主要作用都係逼對家出招dq你
外國出師有名

不嬲立法會都係冇用
班傻鳩黃絲希望越大失望越大

垃圾會唯一用處就喺送頭
選入去個班全部都喺被捕師
只要佢地全部比支共咬曬港豬先會開始正視自己一直都喺精神抗爭緊

否決權咪岩咯, 就係唔比政府設立惡法同亂咁用香港人既錢喎

你無籌碼佢梗係睬你都有味
否決權應該係幾好嘅籌碼